Sono state effettuate le misure con entrambe le resistenze $R_C$ e a frequenze differenti, oltre ad aver provato
diversi valori di ddp picco-picco per $v_{in}$. Sono state utilizzate principalmente onde sinusoidali. Era possibile
notare lo sfasamento di $\pi$ tra i segnali $v_{in}$ e $v_{out}$

\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto4/plot/36.pdf}
\end{center}
    \caption{Segnale mediato tramite detezione sincrona della presa dati numero 36. Frequenza $\SI{6}{kHz}$}
\end{figure}

Per valori di $I_B$ troppo elevati si è notata una deformazione del segnale in uscita. Il motivo per cui ciò avviene è
che un aumento di $I_B$ causa una minore differenza di potenziale $V_{CE}$, la quale però deve sempre restare positiva affinché
il transistor non esca dal regime attivo; se $I_B$ è troppo elevata può dunque succedere che il segnale $v_{out}$ amplificato abbia
ampiezza maggiore della $V_{CE}$ presente senza il generatore d'onda e dunque il transistor passa parte del periodo in interdizione.
Ne consegue dunque che il segnale sull'oscilloscopio appare tagliato in basso a un'altezza fissata (in AC pare inspiegabile, ma in DC è chiaro
che essa corrisponde allo $0$ del potenziale).

Qualitativamente si è notato che valori di $v_{inPP}$ troppo elevati portavano alla deformazione del segnale in uscita
(parzialmente anche di quello in ingresso). Ciò è dovuto al fatto che la differenza di potenziale $V_{CE}$ non può diventare
più grande di $V_{CC}$, altrimenti la corrente dovrebbe scorrere al contrario nel transistor (cioè da $B$ verso $C$).
Dunque se il segnale in ingresso ha un'ampiezza troppo elevata, quello in uscita risulta tagliato in alto, infatti quando
$V_{CE}$ dovrebbe essere maggiore di $V_{CC}$, il transistor impedisce alla corrente di scorrere e si ha un periodo in cui
$v_{out}=V_{CC}$.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto4/plot/40.pdf}
\end{center}
\caption{Alcuni periodi della presa dati 40. Come si nota il segnale in uscita è tagliato in basso, si veda il paragrafo precedente per
    la giustificazione.}
\end{figure}


In entrambi i casi una rapida osservazione con un'onda triangolare ha confermato che i fenomeni non dipendono dalla forma dell'onda
stessa.

Aumentando la frequenza dell'onda in ingresso si notano due effetti principali: il segnale in uscita ha un'ampiezza minore e lo sfasamento tra i due segnali
misurati dall'oscilloscopio non è più $\pi$.
Ciò è dovuto molto probabilmente a effetti capacitivi (si presume siano per via del transistor). Infatti un condensatore in parallelo collegato alla base e all'emettitore
spiegherebbe entrambi i fenomeni: all'aumentare della frequenza diminuisce la sua impedenza e dunque non è più trascurabile la corrente che vi passa.
\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto4/plot/38.pdf}
\end{center}
\caption{Esempio di effetto dovuto all'alta frequenza: alcuni periodi della presa dati numero 38. Come si nota, l'ampiezza
    è ridotta rispetto alle figure precedenti e i segnali sono sfasati di una quantità diversa da $\pi$. La frequenza è circa $\SI{0.12}{MHz}$}
\end{figure}

